\section{Antefatto}
E' il 26 Agosto 1957 ed il \textbf{Cardinale Bagnoli} si trova sempre più in difficoltà. 
La sua arci-diocesi è afflitta da un'emergenza che non è in grado di gestire autonomamente e questo porta il clericale a cercare di affogare nel silenzio le tracce della sua incapacità di governo.\\
Pare che alcuni abbiano pure visto persone diventare violente come bestie e sbranare compari con cui fino a qualche minuto prima scherzavano, tutto d'un tratto.\\
Non sapendo più come raccapezzarsi di fronte alla situazione, il \textbf{Cardinale} ritiene di mettere insieme un contingente di esperti investigatori per risolvere l'enigma.\\
Su consiglio del consigliere \textbf{Magister Biella} vengono quindi richiamati dai propri attuali compiti svariati personaggi, famosi per la loro efficienza e velocità nel risolvere i compiti a loro assegnatogli durante vari anni di servizio nel torinese.\\
I giocatori vengono quindi invitati al Duomo di Torino la mattina seguente per un incontro diretto con \textbf{Bagnoli}.\\

\begin{rpg-commentbox}{arrivo dei pg}
	In caso in cui i giocatori siano già insieme per background o semplicemente perché è logico sia così, si veda ad esempio il caso di un \textbf{Converso} e di un \textbf{Inquisitore}, valutare di farli arrivare in gruppo all'incontro.\\
	In tutti gli altri casi potrebbe essere interessante far incontrare i giocatori per la prima volta nel momento stesso dell'incontro con il Cardinale. 
\end{rpg-commentbox}

\section{Incontro al Duomo}

La mattina dopo i vari personaggi arrivano davanti al Duomo di Torino, trasudante agitazione e paura, con i rispettivi mezzi.\\ 
Avvicinatisi ai portoni saranno prontamente interrogati sulle proprie intenzioni dai due excubitores di guardia con conseguente richiesta della missiva di convocazione.\\
Una volta mostrati, si spalancano le porte del duomo: viene rivelato, in tutto il suo sfarzo, l'interno della struttura divisa in 3 navate; non vi è punto in cui l'occhio si possa poggiare in cui non si possano vedere excubitores occupati e preoccupati, completamente presi dall'emergenza che sta colpendo la loro diocesi in modo lento ma violento.\\
\\
I personaggi qui potranno chiedere indicazioni per l'ufficio del \textbf{Cardinale} (\textit{a meno che già non lo sappiano per background}).\\
Verranno quindi guidati verso delle scale a chiocciola che portano ai balconi del livello superiore.\\
Come ci si muoverà all'interno della struttura si noterà come essa sia dimostrazione di antico splendore ma in via di decadenza; la confusione prodotta dalla situazione accentuerà ulteriormente l'effetto.\\
\\
Una volta giunti sul balcone pare abbastanza ovvia la direzione da prendere: davanti a loro si erge la torre del campanile e, con essa, un maestoso portone di legno finemente intarsiato, decorato con grandi quantità d'oro.

\clearpage

\noindent
L'entrata è difesa da due crociati, dallo sguardo severo e diffidente verso i protagonisti (\textit{anche se fra di loro vi è una carica ecclesiastica inferiore od uguale a quella di Inquisitore}).\\
Una volta controllata l'identità dei visitatori, essi aprono il portone e fanno cenno al gruppo di procedere.\\

\begin{rpg-quotebox}{i commenti dei crociati}
	Mentre i personaggi entreranno i crociati faranno qualche commento sull'inaffidabilità del gruppo che potranno essere uditi con una prova di \abilitytest{ASCOLTARE}{USUALE}.\\
	Nel caso in cui almeno un giocatore sia in grado di sentire quello che viene detto, noterà come i crociati non si fidino assolutamente del gruppo scelto.\\
	Come se non bastasse mancheranno di rispetto ad un eventuale Inquisitore, il quale potrà riportarli alla realtà con \abilitytest{COMANDO}{BANALE}.\\
	Nel caso si cercasse di discutere con essi senza avere figure di grande autorità nel gruppo, ricorderanno quanto a loro convenga mantenere un comportamento adeguato e di non fare i furbi con la guardia del corpo del \textbf{Cardinale Bagnoli}.
\end{rpg-quotebox}

\noindent
\\
Aperte le pesanti porte, attraverso vari riflessi dorati si mostra un corridoio di qualche metro che porta all'ufficio del \textbf{Cardinale}, sorvegliato da un altro crociato.\\
Dopo le dovute presentazioni, la guardia entrerà per annunciare gli attesi avventurieri.\\
Da fuori i personaggi sentiranno una forte voce, presumibilmente quella del \textbf{Cardinale}, che li invita ad entrare.\\
\textbf{Bagnoli} è seduto dietro la sua sfarzosa scrivania di legno pregiato, piena di libri e scartoffie.
Ai lati della stanza vi sono alcune librerie colme di scritti e pergamene, mentre le parti di muro rimanenti sono tappezzate di quadri di grande valore.\\
Come i personaggi varcano la soglia della piccola ma preziosa stanza, il \textbf{Cardinale} li invita a sedersi attorno ad un tavolino, seguiti da lui, che porta la sua regale sedia vicino a loro per discutere della missione.

\newpage

\begin{rpg-commentbox}{cardinale bagnoli}
Bagnoli è un personaggio carismatico e superbo, ma di animo dopotutto gentile. E' un uomo di estrema fede.\\
E' di altezza media ma di corporatura imponente, capelli corti brizzolati, dimostranti la sua 50ina di anni.\\
Un uomo che crede nella possibilità di risolvere questo problema ma è preoccupato di rovinare la propria reputazione di fronte agli alti ranghi ecclesiastici. Cerca quindi di far passare la situazione come di facile conto, preoccupato d'altro canto che possa acutizzarsi in poco tempo.\\
E' al corrente del fatto che situazioni analoghe si stiano verificando anche nel resto del nord Italia ma lo omette ai protagonisti.
\end{rpg-commentbox}

\noindent
Una volta seduti, \textbf{Bagnoli} spiega al gruppo come ultimamente ci siano state parecchie “\textit{infiltrazioni}” di Morti e conseguenti decessi, anche dentro a città murate e continuamente controllate come \textbf{Torino}, \textbf{Rivoli} o \textbf{Moncalieri}. Molti affermano anche di aver visto sotto i loro occhi mutare delle persone in bestie, in Morti ma personalmente non vi crede in quanto non è possibile e non sono mai stati riscontrati casi di questo tipo.\\
Aggiunge anche che questa situazione si è riscontrata finora solo nel torinese e assicura di esser riuscito a contenerla, ormai è questione di scoprire come sia cominciato tutto per porci una fine definitiva.\\
Il gruppo, nel caso chiedesse informazioni sulla regolarità di questi eventi in modo da sapere se sono ciclici o con un qualche legame riceverà risposte vaghe su come essi siano praticamente casuali, sia per quel che riguarda la posizione sia per quello che riguarda la vittima.\\
Probabilmente sarebbe meglio se andassero sul posto di alcuni di questi eventi per verificare personalmente e trovare indizi o informazioni.\\
\\
Il \textbf{Cardinale} fornisce tre possibili casi da cui cominciare le indagini:
\begin{labeling}{Francesco Moro:}
\item [\textbf{Francesco Moro:}] 42 anni, Notaio a \textit{Nichelino}
\item [\textbf{Alberto Pastani:}] 27 anni, Postino a \textit{Torino} 
\item [\textbf{Pietro Bando:}] 21 anni, Excubitor a \textit{Rivoli}
\end{labeling}

\clearpage

\noindent
Il \textbf{Cardinale} si assicura di mettere in chiaro la sua disponibilità nel garantire i rifornimenti necessari per lo svolgimento del compito, e di chiedere senza problemi ad ogni Excubitores in città per ogni necessità.\\

\begin{rpg-commentbox}{rifornimenti}
In questa fase il gruppo non avrà problemi ad ottenere le munizioni necessarie, a patto che siano di armi recuperabili nel Sanctum Imperium e che ne vengano richieste in numero consono all'ambientazione.
Qui potranno anche richiedere un mezzo di trasporto se non ne hanno a disposizione.
\end{rpg-commentbox}

\noindent
I personaggi, se non parleranno espressamente del compenso, non avranno modo di scegliere la ricompensa di fine missione, il \textbf{Cardinale} è un uomo furbo...\\
Altrimenti darà loro la possibilità di esprimersi in merito: se staranno sotto i 100 scudi a testa offrirà loro il doppio di quanto richiesto in cambio di ridurre al minimo il numero di vittime, danni e disturbi durante le operazioni.\\
Il gruppo conclude quindi il colloquio con i classici convenevoli e si apprestano ad uscire dall'ufficio.

\begin{rpg-quotebox}{le scartoffie di bagnoli}
Se qualche personaggio lo desidera, potrà sbirciare fra i fogli della scrivania, con una prova di \abilitytest{INFILTRARSI­}{USUALE} per non essere notato dal \textbf{Cardinale} ed una prova di \abilitytest{OSSERVARE}{USUALE} per essere in grado di leggere qualcosa da quei fogli scribacchiati.\\
Nel caso in cui la prova di \abilityname{INFILTRARSI} fallisse, il Cardinale ammonirà il personaggio nascondendo poi i fogli ricordando come non siano fatti che gli competano.\\
Nel caso di successo in entrambe le prove, invece, si potrà scoprire che in realtà, oltre ai dossier dei citati casi nel torinese ve ne sono molti altri in altre città, Milano compresa.\\
Legge anche altri nomi a lui sconosciuti, come Gerardo e Alessia...
\end{rpg-quotebox}

\newpage
\noindent
Nel caso in cui i giocatori ammoniscano \textbf{Bagnoli} per aver nascosto loro qualcosa assicurerà di come siano fatti che non riguardano loro e che non hanno nulla a che fare con il caso.\\
L'autorità a Torino è lui e nessuno meglio di lui può sapere quale sia il bene per la arci-diocesi.\\
Se fra i personaggi vi è un Inquisitore nessuno gli potrà negare il diritto di richiedere i dossier nascosti da \textbf{Bagnoli}, che riveleranno dettagliatamente le storie dei vari casi avvenuti fuori da Torino (\textit{vedi ALLEGATI}). 

\clearpage